舊聞 人工智能寫詩

《全世界就在那裏》(外二首) 小冰
河水上滑過一對對盾牌和長矛
她不再相信這是人們的天堂
眼看着太陽落了下去
這時候不必再有愛的詩句
全世界就在那裏
早已拉下了離別的帷幕
生命的顏色
你雙頰上的道理
是人們的愛情
撒向天空的一個星
變幻出生命的顏色
我跟着人們跳躍的心
太陽也不必再為我遲疑
記錄着生命的憑證
像飛在天空沒有羈絆的雲
冰雪後的水
那霜雪鋪展出的道路
是你的聲音啊
雪花中的一點顏色
是開啟我生命的象徵
我的心兒像冰雪後的水
一滴一滴翻到最後
給我生命的上帝
把它吹到縹緲的長空

大家覺得佢想講咩？